好多連登仔用咗蝗語自己都唔知

成日係熱門POST見到 今日又有一個
忍唔住開POST講
唔撚係洗白 係洗底呀屌你老母
支那人先會將抹黑講成黑 例如話你黑政府 黑邊個明星
將洗底講成洗白

黑鮑

推到以後講洗白會同講小三牛逼一樣俾人屌到上天

牛乜L野逼，牛閪就牛閪，食既就牛歡喜

我見啲牛逼埋一堆咪話牛逼囉...

洗白係英文翻譯

唔係過底咩？

屌打p圖係有連登仔認證
邊個都唔可以話係蝗語

夠有分香港翻譯同支那翻譯啦

推

仲有手機、考量、情何以堪
我都想屌

情何以堪關咩事

洗底係咪即係洗底褲？

打稅

大媽已經係啦
大把連登仔話「大媽」同「師奶」唔同
話「大媽」係用黎形容中國低賤行為既師奶wo

屌咁我用顯卡係咪用黎形容中國牌子既顯示卡?
我用黑材料係咪用黎形容中國人既痛腳/把柄/醜聞?
都痴線

不嬲師奶都唔係一個正面既詞語
除左自嘲外，中年女士真係會自稱師奶?
你真係會叫一個唔識既中年女士師奶?
咁既然係咁，點解仲要用「大媽」？

腥移民?

黑鬼

打折
支那用語好撚暴力

黑警 洗地 算唔算

海關打嘅稅叫咩
真心求教

以前既港產片都有「黑警」

無窮無盡的自我審查

係徵稅 唔係打稅

😅😅😅

堅，呢個真係唔知，長知識了

依家周街都吐司
多士呀你老母
連啲黃店都咁撚樣

nmsl 可唔可以豁免

我由出世到依家都係第一次聽打稅依個term

吐司好似係台灣傳過黎？唔sure
同一樣野，menu上面寫多士可能就冇人食
一寫 吐司 成班人即刻狗衝

咁你咁講小三都可以取代二奶

牛B

叫雞 = 召妓普通話諧音

我第一次聽呢個詞係日本，果時準備返香港，好似係等上機果陣，對出有好多攤位賣化妝品之類，諗著行去廁所點知比人sell買野，條友用普通話講包稅的 很便宜 看一下，你回去都不怕打稅喔。

而家諗番起原來佢當我係大陸仔

唔係台灣？

00後? 80年代成個香港都講打稅

大媽只形容蝗國大媽 我覺得冇問題

師奶用返形容正常師奶

手機台

台灣都用既字係咪都要往死裡打?

終於開始多人正視呢個問題

可以咁講
只要你執著於台灣用唔用
咁離支那不遠矣
到時一定有人話大媽都係台灣人會用

不如介紹多啲台灣用語 方便同台灣手足交流

二奶咪二奶囉 成撚日聽到人講小三真係想塞返入去佢老母個閪度

真係情何以堪喇

The day after tmr 套戲你叫明日之後定後天呀

情何以堪係四字成語

小三

打士擔無聽過，打stamp都聽過掛，徵稅係正式d, 不過打稅點會係大陸terms

唔好矯枉過正

洗底洗白明明都係廣東話本身就有，唔係新嘅普通話借詞。兩個詞性質雖然相近，但明顯有分別。

白，相反於黑，洗白係強調顛倒黑白
底，底細，洗底係強調抹走舊有記錄，相對上較中性

咁我去撚到台灣咪嘢都唔可以講？

好老實，我係反佢個政權，唔係反佢個文化，遲啲會唔會用筷子食飯都比人話係蝗

Whitewash

三國入面啲角色人物都係蝗嚟，係咪又唔可以玩有依啲角色嘅GAME？

00後呢個term已經係蝗語

從來都係講洗底

好多人會自種稱師奶

考查衡量。

《后漢書·鄧訓傳》：“拜 訓 謁者，使監領其事。 訓 考量隱括，知大功難立，具以上言。”《朱子語類》卷二五：“就他這寬、敬、哀中，去考量他所行之是否；若不寬、不敬、不哀，則縱有其他是處，皆不在論量之限矣。”

《初刻拍案驚奇．卷十六》：「況以清白之身，暗地迎新送舊，雖無所染，情何以堪！」

有d"現代漢語"其實國民黨有份搞出黎

情何以堪 情何以堪 情何以堪
情何以堪 情何以堪 情何以堪
情何以堪 情何以堪 情何以堪

考你老母量

香港用開考慮

通常呢啲post
實有戇鳩出嚟引經據典
話呢個唔係蝗語 嗰個又唔係蝗語
有啲又話台灣用法

呢度香港呀 支那仔
2020年嘞 拎埋啲古書出嚟講

蝗語一定係新創嘅terms?
講緊支那常用 而香港本來無人用
因支那文化入侵嘅terms都係蝗terms

收稅？
俾折頭？
打稅打折真係好大陸

至多咪話大陸用得多，關蝗語咩事

強烈譴責，引火自焚 日日幾篇

打字做百搭動詞廣東話中唔少, 打邊爐, 打機, 打飛機 etc.
你主觀感覺覺得打稅打折好大陸係大陸化詞我都無辦法, 不過不訪問下屋企上年紀嘅人覺得打稅打折個打字有無違和感

放飯

此帖必火

咁你係香港人定台灣人?

咪撚玩啦 係近年先開始有人講洗白
就係支那個邊傳過黎

咁得啦 得個知字姐

台灣都吐司
唔關事

大後日之前

台灣都吐司又點 香港本身自己就有個字
係多士呀屌你個閪
點解自己有字唔用要用人地既 明明指緊同一樣野

你標題自己話蝗語
唔好輸打贏要啦

上巴哈啲台灣人都當香港用字係蝗語

支那文盲乜野動詞都冇 乜鳩都打

往死裡打...

520

你都ON9 而家我屌緊人用吐司係蝗語咩?
另一個人提出架喎
我只係話唔係蝗語唔代表可以用 而到係香港 唔撚係台灣

"吊打"都係匪語嚟! 屈機咪屈機囉, 吊乜檸嘢打啫?

吊班六厘, 打柒佢地魯味就或者有可能

咪撚用埋晒啲支那source 啦 后乜撚野漢

永遠記住英文式中文係支那開始

簡化中文既產物

派幾粒膠你就係啱？
點解要反蝗語呀？因為我哋覺得蝗語係下欄中文 港式中文先係正統呀
而家你要自持正統，又要反鳩古籍，你想點撚樣呀？傻撚咗？

你講台式中文、蝗式中文都要排除，呢樣係你嘅選擇，我亦都認同你呢個選擇。
但係你覺得古籍唔可以作準真係on9咗啲喎老細，你同文革班撚屌有咩分別？
支那常用我哋就唔可以用？支那夠用「我」做自稱啦，你係咪由今日開始唔用「我」字呀？
反都用吓腦反啦懵撚

解釋：
考核校量。《後漢書．卷一六．鄧禹傳》：「訓考量隱括，知大功難立，具以上言。」

台灣source滿意未
柒左咪認囉

覆錯人sor

我冇話考量=考慮係岩

我係話考量呢個詞本來係存在(考核校量)，只係匪語自己作多個意思出黎(考慮衡量)，唔代表用親考量就係錯

解釋：
考核校量。《後漢書．卷一六．鄧禹傳》：「訓考量隱括，知大功難立，具以上言。」

台灣source滿意未
只要個source內容係堅理撚得係支那定邊度source

你返屋企訓覺啦巴打

一個鄧訓，一個鄧禹
到底個主角係鄧訓定係鄧禹呀

你咪撚求奇複製一段字出黎就當係引用左權威先得架
你根本不求甚解

只要個source內容係堅
鄧訓係堅定係鄧禹係堅呀
依位鄧先生係咩人呀？
答啦

你連validation 都未撚識就唔好撚係到學人串柒柒啦

後漢書
鄧寇列傳:
永平中，理虖沱、石臼河，從都慮至羊腸倉，欲令通漕。太原吏人苦役，連年無成，轉運所經三百八十九隘，前後沒溺死者不可勝筭。建初三年，拜訓謁者，使監領其事。訓考量隱括，知大功難立，具以上言。肅宗從之，遂罷其役，更用驢輦，歲省費億萬計，全活徒士數千人。

呢個data base叫佢做鄧寇添
個書名有乜所謂? 我verify過呢句說話係真係有係後漢書出現過咪得?事實就係"考量"唔係現代先有
再post多一條

梁統列傳:
伏惟陛下包元履德，權時撥亂，功踰文武，德侔高皇，誠不宜因循季末衰微之軌。回神明察，考量得失，宣詔有司，詳擇其善，定不易之典，施無窮之法，天下幸甚。

ps

鄧訓係鄧禹個仔
你連validation 都未撚識就唔好撚係到學人串柒柒啦validation同verification都唔識分
都唔知點解我要係度幫你搵d google10秒就有答案嘅野，訓教byebye

咁你快啲訓

橫掂你係到亂鳩咁quote source

打折以前邊有阿